（突發）運輸署港島交通

上午 11:47
因車多關係，西九龍公路往西區海底隧道方向近南昌港鐵站的交通繁忙。駕駛人士行經上述路段敬請忍讓及小心駕駛。

上午 11:29
因道路狀況，以下於香港島的路段暫時阻塞/封閉：

-西區海底隧道(香港方向)-石塘咀出口

-介乎水街及西邊街的一段干諾道西(來回方向)

-介乎朝光街及西邊街的一段德輔道西(來回方向)

受影響巴士路線須改道行駛。

上午 11:22
受道路狀況影響，途經受影響地區的公共運輸服務需要臨時調整：

電車服務：

介乎山道及港澳碼頭之間來回線的電車服務暫停。

警方將視乎現場路面情況實施及調整封路、交通管制及改道措施。駕駛人士前往受影響地區時請保持忍讓，遵守警方的指示，並留意傳媒廣播的最新交通消息。

此外，警方將視乎實際交通及人群的情況或會實施其他臨時交通及運輸措施，包括進一步道路封閉、交通改道，更改及暫停公共運輸服務。

市民如非必要避免駕駛車輛前往受影響或擠塞的地區。市民應及早計劃行程及使用替代路線以免延誤。使用公共運輸服務的乘客亦需特別留意有關路線改道、暫停使用及遷移巴士站的安排。

上午 10:31
因港島區公眾活動，西營盤站會由下午一時三十分開始暫時關閉，列車亦不停西營盤站，直至另行通知。

港鐵亦預計港島綫個別車站可能會較繁忙，或會因應實際情況實施客流管理措施，或作出車務調動，包括關閉車站出入口、列車不停車站，或關閉車站等。

有關最新的車務安排，請留意港鐵網頁、MTR Mobile、車站及列車廣播，以及電台和電視台發放的資訊。

請乘客預早計劃行程。